% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

%----------------------------------------------------------
%----(C) PESTI, Isabel Sampaio (ais@isep.ipp.pt), 2019 ---
%----------------------------------------------------------

%----------tipo de documento------------------
\documentclass[openany,11pt,twoside,a4paper]{report}

%-------------- HEADER E FOOTER ------------
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\pagestyle{fancy}                       
\fancyheadoffset{0.1cm}
%---------Header--------
\fancyhead[LE,RO]{}			
\fancyhead[RE,LO]{\small{PRAXIS - Adaptação a Novos Mercados}}
%---------Footer---------
\fancyfoot{}
\fancyfoot[RE,LO]{\small{João Domingues}}				%
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}

%------------ First chapter page ----------------
\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhf{}%
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RE,LO]{\small{João Domingues}}				
	\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
	\renewcommand{\headrulewidth}{.0pt}% Line at the header invisible
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}% Line at the footer visible
}

%--------- Rules -------------------
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}    % Width of head rule 
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}     % Width of footer rule 

% ==================
% Configuração página
% ==================
\setlength\parindent{0pt}

% -----Topo------------------
\setlength{\topmargin}{-\headheight}
\setlength{\headsep}{0.43cm}

% -----Espaçamento---------------
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}   % espacamento de 1.5 linhas

%------ Tabelas -----
\usepackage{longtable}
\usepackage
[
        a4paper,% other options: a3paper, a5paper, etc
        left=3.1cm,
        right=3.1cm,
        top= 2.5 cm,
        bottom=2.5 cm,
]
{geometry}

% ------------------ Opções em tabelas-----------------
\usepackage{array}		% para centrar colunas (de tabelas) com p{XXcm}
\usepackage{paralist}	% para colocar enumerates em linha com um parágrafo

\usepackage{booktabs,multirow} 
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tabu}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{placeins}

%--------- Texto com cores --------------
\usepackage[pdftex]{color,graphicx} %letras

%------------- Gantt ---------------
\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,backgrounds,calc,patterns,positioning}
\usepackage{pgfgantt}

\usepackage{pgfplots}

%----------- Código de Ficheiros ---------------
\usepackage{listings}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

% -----------------PORTUGUES----------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%-----tipo letra---------
\usepackage{helvet} % --- não existe Calibri em  pdflatex
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%Portuguese-specific commands
\usepackage[english,portuguese]{babel}
 
% -----------------   Hyphenation rules ----------------
\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{re-cu-pe-rar te-ma a-re-a}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------
%para palavras que ao quebrar leva 2 hifen ,: por exemplo verificou-se: no texto fazer verificou{-}{-}se
\defineshorthand{"-}{\nobreak\hskip0pt\discretionary{-}{-}{-}\nobreak\hskip0pt} 
%-----------------------------------------------------------------------

% ---------- Hyperlinks ------------
\usepackage{cooltooltips} 
\def\cool{\texttt{cool}}

\usepackage{verbatim}

% ------------------ÍNDICE COM LINKS ------------------
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black,
    linktoc=all
}

%--------------------------------------------------------------------------------
%-----------------Para Titulos: capitulos, secções, etc.--------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{titlesec}

%----------Retirar prefixo capítulo e acrescentar numero seguido de ponto----
\titleformat{\chapter}[hang]{\bfseries\huge}{\thechapter.}{2pc}{} 
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{0pt}{15pt}

%----------Tamanho da letra dos títulos das secções----
\titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection{0pt}{11pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{11pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

%------------ Apendices -----------
\usepackage[titletoc,title]{appendix}
\usepackage{tocloft}

% ---------- INCLUIR PDF'S-------------
\usepackage{pdfpages}

%---------------------------------------
\renewcommand\b[1]{\textbf{#1}}

%-------------Numeração romana------------------
\pagenumbering{Roman} % primeiras páginas
 
 %--------- Inicio do documento--------------------
\begin{document}

% ----------------------------------------------------
%Capa e folha de rosto
% ---------------------------------------------------
\input{tex/title}
\cleardoublepage

\input{tex/FolhaRosto}
\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------------------
% Dedicatoria
% ----------------------------------------------------------------------
\input{tex/Dedicatoria} % file "Dedicatoria.tex"
\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------------------
%  Agradecimentos (optional)
% ----------------------------------------------------------------------
\chapter*{Agradecimentos}
\vspace{1.2cm}
\input{tex/Agradecimentos}  
\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------------------
%  Resumo ( English and Portuguese)
% ----------------------------------------------------------------------
\newpage
\chapter*{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}  % adiciona referencia para efeitos índice
\input{tex/Abstract} 
\cleardoublepage

\newpage
\chapter*{Resumo}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumo}  % adiciona referencia para efeitos índice
\input{tex/Resumo} 
\cleardoublepage

%\newpage
%\chapter*{Abstract}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}  % adiciona referencia para efeitos índice
%\input{tex/Resumo} 
%\cleardoublepage

% ----------------------------------------------------------------------
%  Table of contents, list of tables, list of figures and nomenclature
% ----------------------------------------------------------------------
\newpage
\begingroup

\pagestyle{plain}

\tableofcontents
\cleardoublepage 
 
 \newpage
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Figuras}  % adiciona referencia
 \listoffigures
 \cleardoublepage 
 
 \newpage
 \addcontentsline{toc}{chapter}{Lista de Tabelas}  % adiciona referencia
 \listoftables 
 \cleardoublepage 
 
% --------------------------------------------
% -------------Notação e Glossário----------
 % --------------------------------------------
\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Notação e Glossário} % adiciona referencia para efeitos índice
\chapter*{Notação e Glossário}
\input{tex/ListaAbreviaturasSiglasSimbolosAcronimos}
\cleardoublepage 

\endgroup
\pagenumbering{arabic}
\newpage

% -------------------------------------------
% -------------- CAPITULOS ---------------
% -------------------------------------------
% NOTA: Todos os capítulos estão na pasta tex 
\chapter{Introdução}\label{Introducao}
\input{tex/introduction}\newpage\cleardoublepage

\chapter{Estado da arte}\label{EstadoArte}
\input{tex/EstadoArte}\newpage\cleardoublepage

\chapter{Análise  e desenho da solução} \label{cap:AnaliseDesenho}
\input{tex/AnaliseDesenhoSolucao}\newpage\cleardoublepage

\chapter{Implementação da Solução} \label{cap:ImplementacaoSolucao}
\input{tex/ImplementacaoSolucao}\newpage\cleardoublepage

\chapter{Conclusões}
\input{tex/Conclusions}\newpage\cleardoublepage

% -------------------------------------------
% -------------- BIBLIOGRAFIA -------------
% -------------------------------------------
\renewcommand\bibname{Referências} % mudar nome capítulo 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Referências}
\bibliographystyle{ieeetran} 
\bibliography{bibliografia/Referencias}   

% ------------------------------------------
% --------------- ANEXOS -----------------
% ------------------------------------------
\begin{appendix}
\titleformat{\chapter}{\bfseries\huge}{\appendixname{} \thechapter.}{20pt}{\bfseries\huge}

\renewcommand{\appendixname}{Anexo}
\addtocontents{toc}{\protect\contentsline {chapter}{Anexos}{}{}}

\addtocontents{toc}{\cftpagenumberson{chapter}} 
\renewcommand{\appendixname}{Anexo}

\chapter{Documentação Complementar}\label{DocumentaçãoComplementar}
\input{tex/ConteudoAnexos}
\newpage\cleardoublepage


\chapter{Excertos de Código}\label{ExcertosCódigo}
\input{tex/RegrasConteudoEstrutura}
\newpage\cleardoublepage
\begin{comment}
\chapter{Plágio}\label{Plagio}
\input{tex/Plagio}
\end{comment}
\end{appendix}
\end{document}

